\chapter*{Обозначения и сокращения} % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список сокращений и условных обозначений}  % Добавляем его в оглавление
\begin{description}[align=right]
\item[NICA] \textbf{N}uclotron-based \textbf{I}on \textbf{C}ollider f\textbf{A}cility,
	ускорительный комплекс на базе Объединённого института ядерных исследований
\item[АСД] абстрактное синтаксическое древо
\item[БВ] бегущая волна
\item[ВЧ] высокая частота
\item[КДВ] круглый диафрагмированный волновод
\item[КДВ-М] круглый диафрагмированный волновод с магнитной связью
\item[КСВН] коэффициент стоячей волны по напряжению
\item[ЛУЭ] линейный ускоритель электронов
\item[МКР] метод конечных разностей
\item[МКЭ] метод конечных элементов
\item[МЭС] метод эквивалентных схем
\item[САПР] система автоматизированного проектирования~(англ.~CAD)
\item[СВ] стоячая волна
\item[СВЧ] сверхвысокая частота
\item[СЛАУ] система линейных алгебраических уравнений
\item[СП] сверхпроводимость
\item[ТТВ] трансформатор типа волны
\item[УВМ] устройство ввода мощности
\item[УЗЧ] ускоритель заряженных частиц
\item[УС] ускоряющая структура
\item[ЦСР] цепочка связанных резонаторов
\item[ЭВМ] электронная вычислительная машина
\item[ЭС] эквивалентная схема
\end{description}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../dissertation"
%%% End:
